歐洲首國！捷克宣布與台灣建立合作夥伴關係

繼「台美防疫夥伴關係聯合聲明」，捷克今（1）也與台灣簽署並共同發表「台捷抗疫合作聯合聲明」。捷克科學院日前已與中研院洽談合作事宜，此聲明則是台灣與歐洲國家對抗武漢肺炎所簽署的第一個合作架構，展現台灣醫衛實力與貢獻國際期盼。

我駐捷克代表柯良叡與捷克駐台代表Patrick Rumlar今天共同發表「台捷抗疫合作聯合聲明」。

根據聲明內容，台灣與捷克雙方機構將協調並分享最佳實踐和合作，夥伴關係合作架構為多面向合作，包括：

研發快篩檢驗試劑、
疫苗的研究與生產、
藥物的研究與生產、
醫療器械技術研究與轉讓、
案例旅遊史及後續追蹤、
交流最佳實踐和技術、
指定的訊息共享窗口、
醫療用品和設備的合作與交流。

耿爽表示：

WHO準備單機

果然對抗過蘇共嘅國家都係有骨氣以後如果去歐洲真係首選波蘭捷克東歐嗰邊

同支那死過

歐洲國家下一個可能係瑞典
之前支那屈瑞典事件

小英

班nigger不離不棄啦除非支支無科水

疫情過後我去

Taiwan No.1

本身都想去波蘭烏克蘭

歐洲bucket list首位： 捷克🇨🇿

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力

支那諗住放毒散佈全世界，點知被台灣將計就計

add oil

今鋪台灣真係掘起
一個有質素既領導者可以改變國運

恥爽又要高潮喇

捷克可唔可以同台灣做邦交國國？

唔差在直接建交啦